緊急法蒙面法政府上訴得直 終院同意涉重大公眾利益 下令泛民毋須支付訟費

針對反修例抗爭，引用緊急法訂立蒙面法，泛民就此提請司法覆核勝訴，但政府提出上訴，終審法院去年底裁定政府上訴得直，並下令泛民一方支付政府訟費。泛民一方早前以議題涉及公眾利益為由，要求終院更改訟費命令。終院今頒判詞，接納泛民的申請，毋須泛民一方向政府支付訟費。
政府一方就訟費命令的態度，認為除了終院的上訴部份外，原訟庭及上訴庭部份的訴訟費用，亦應全由泛民一方負擔。不過，終院五位法官卻接納泛民一方指，訴訟所涉議題確屬重大公眾利益，對申請人並無個人得益，且存在勝訴可能，故此決定不作任何訟費命令。

比個安慰獎你

扮咩
5隻狗個名刻落終審批鬥牆啦